{
    "question": "Siapa nama pemimpin pasukan bergajah yang ingin menghancurkan ka,bah\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>abrahah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Waktu itu Yaman berada di bawah kekuasaan Kerajaan Abbesenia (Habsyah)  dengan Rajanya Najasyi (Negus) yang beragama Kristen. Abrahah adalah Gubernur yang diangkat oleh Raja Negus untuk memimpin Yaman.</p><p>Untuk menunjukkan kesetiaan dan penghormatannya terhadap Raja Negus, Abrahah membangun sebuah gereja yang indah dan megah di Shan\u2019a. Dia berharap orang-orang Arab tidak lagi mengunjungi Ka\u2019bah di Makkah, tetapi beralih mengunjungi rumah ibadah yang dibangunnya di Yaman.</p><p>Beberapa utusan dikirim ke beberapa kabilah Arab menyeru mereka untuk mengunjungi rumah ibadah yang dibangunnya. Seruannya tidak digubris oleh orang-orang Arab, jangankan dari daerah-daerah lain, orang-orang Arab yang berada di bawah wilayah kekuasaannya di Yaman pun tetap berkunjung ke Makkah.</p><p>Kenyaataan ini menyebabkan Abrahah marah lalu dia bertekad pergi ke Makkah untuk  menghancurkan Ka\u2019bah. Abrahah mendatangkan tentara dari Abbesenia. Dia sendiri yang memimpin pasukan itu dengan mengenderai seekor gajah. Beberapa suku Arab yang mendengar rencana itu mencoba untuk menghalangi Abrahah</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "407",
            "question": "\u062d\u0633\u0646.......... \u0627\u0644\u0641\u0635\u0644\r\n\u0627. \u0630\u0647\u0628\u062a\r\n\u0628. \u062c\u0644\u0633\u062a\r\n\u062a. \u062f\u062e\u0644\u062a\r\nplis tolong di jawab dengan benar ya kk...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> \u062c. \u062f\u062e\u0644\u062a</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><em>S</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>o</em></strong><strong><em>g</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>b</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em>t</em></strong><strong><em>u</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "orang-yang-mengeluarkan-zakat-disebut-muzaki-1-muzaki-25-kg-525",
            "question": "Orang yang mengeluarkan zakat disebut muzaki. 1 muzaki = 2,5 kg. Jika Pa Haris mempunyai istri dan memiliki 2 anak. Maka ketika di bulan Ramadhan keluarga besar Pak Haris harus mengeluarkan zakat fitrah semuanya. Jumlah beras yang harus dikeluarkan oleh Pa Haris adalah \u2026.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>diket : 1 org =2,5 kg</p><p> </p><p>jika pak haris mempunyai istri dan 2 anak</p><p>maka jumlahnya menjadi = 4</p><p></p><p>2,5 \u00d7 4 =  10,0</p><p></p><p>pak haris harus membayar 10 kg beras</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>10 kg beras</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>2,5\u00d74=10kg</p><p></p><p>semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kota-tujuan-nabi-muhammad-shallallahu-alaihi-wasallam-hijrah-adal-981",
            "question": "Kota tujuan Nabi Muhammad Shallallahu Alaihi Wasallam hijrah adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong><em><u>Madinah</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>al</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>munawarah</u></em></strong></p><p><strong><em><u>Habasyah</u></em></strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> Rasulullah Shallallahu &#039;alaihi wassalam berhijrah karena beliau ingin menyelamatkan dakwah dan akidah islamiyah dan menyelamatkan kaum muslimin dari kekejaman kaum Quraisy.</p><h3><strong>____________________________</strong></h3><p><strong>#Ayo</strong><strong> </strong><strong>tingkatkan prestasimu</strong><strong>!</strong><strong>!</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "12-nama-abdul-rahman-sultan-hadi-wijaya-lebih-dikenal-dengan-j-894",
            "question": "12. Nama Abdul Rahman (Sultan Hadi    Wijaya) lebih dikenal dengan julukan ....\r\nA. Joko Tarub\r\nB. Joko Tingkir\r\nC. Joko Sembung\r\n1. Pangeran Benawa\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B.Joko tingkir</p><p></p><p>Semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b.joko   tingkir blablabla blablablabla blablabla blablablabla</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>                                        .</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "re-arrange-this-words-make-a-good-sentence-like-footballl-andi-pl-351",
            "question": "Re arrange this words make a good sentence    like-footballl-andi-play-every-afternoon-at the yard \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Andi like play football every afternoon at the yard</p><p></p><p>semoga membantu.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "coba-jelaskan-pengertian-dari-surat-al-insyiqaq-177",
            "question": "Coba jelaskan pengertian dari surat Al Insyiqaq\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Surah Al-Insyiqaq (bahasa Arab:\u0627\u0644\u0627\u0646\u0634\u0642\u0627\u0642, \"Terbelah\") adalah surah ke-84 dalam al-Qur&#039;an. ... Dinamai Al Insyiqaaq (terbelah), diambil dari perkataan yang terdapat pada permulaan surat ini, yang pokok katanya ialah insyiqaaq</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "38-surah-yang-jumlah-ayat-nya-berjumlah-sama-5-adalah-surah-a-al-103",
            "question": "38. surah yang jumlah ayat nya berjumlah sama 5 adalah surah    a Al-Lahab dan Al-Fiil\r\nb. Al-Ikhlas dan Al-Falaq\r\nc. Al-Falaq dan Al-Kautsar\r\nd. Al-Mauun dan Al-Fiil\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>A.</strong><strong>)</strong><strong> </strong><strong>Al </strong><strong>lahan </strong><strong>dan </strong><strong>Al </strong><strong>fiil</strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>.     </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>     &#039;        </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "10-d-c-b-734",
            "question": "- ! \u0647\u0630\u0627 \u0633\u0648\u0642 !.10\r\n\u0645\u0627 \u0647\u0648 .d\r\n\u0645\u0627 \u062a\u0644\u0643 .c\r\n\u0645\u0627 \u0644\u0643 .b\r\n\u0645\u0627 \u0647\u0630\u0627 .\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u0645\u0627 \u0647\u0630\u0627.</p><p></p><p>Munurutku itu maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salat-sunah-yang-dikerjakan-pada-malam-bulan-ramadan-adalah-salat-261",
            "question": "salat sunah yang dikerjakan pada malam bulan Ramadan adalah salat A hasat B tahajud C Witir D tarawih\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C.tarawih</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bawah-ini-yang-termasuk-bacaan-izhar-syafawi-adalah-256",
            "question": "Bawah ini yang termasuk bacaan izhar syafawi adalah ....    \u06a9\u06cc\u062f \u0647\u0645 \u0641\u064a \u062a\u0636\u0644\u064a\u0644\r\n\u0645\u0646 \u0633\u062c\u064a\u0644\r\n\u0643\u0639\u0635\u0641 \u0645\u0623\u0643\u0648\u0644\r\n\u0637\u064a\u0631 \u0627\u0628\u0627\u0628\u06cc\u0644\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>ya</strong><strong> </strong><strong>ketemu</strong><strong> </strong><strong>dal</strong></p><h3><strong>nun</strong><strong> </strong><strong>bertemu</strong><strong> </strong><strong>sin</strong></h3><p><strong>sot</strong><strong> </strong><strong>bertemu</strong><strong> </strong><strong>fa</strong></p><p><strong>fatah</strong><strong> </strong><strong>tanwin</strong><strong> </strong><strong>bertemu</strong><strong> </strong><strong>alif</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>yang paling atas min sukun bertemu huruf selain mim dan ba</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}